# Тестовое задание
## _Приложение для расчета скоринга клиентов_

Для выполнения задания использовался Laravel 8. Версия php 8.0

### Порядок сборки приложения
- php composer.phar install
- npm install
- php artisan migrate
- npm run prod

Расчет скоринга выполняется через Job, поэтому необходимо будет прежде всего запустить очередь:
```sh
php artisan queue:work
```
### Команды
Для заполнения таблицы тестовыми данными необходимо запустить команду:
```sh
php artisan db:seed --class=UserSeeder
```
Данные по скорингу в данном случае заполняются рандомно

Консольная команда для отображения результатов скоринга (user_id необязательный параметр):
```sh
php artisan score:show {user_id}
```

Запуск тестов:
```sh
php artisan test
```

### Проверка мобильных номеров
Проверка мобильных номеров реализована через API стороннего сервиса https://www.kody.su/. По одному формату номера невозможно определить его принадлежность к конкретному оператору, а данный сервис позволяет получить самую детальнюю информацию. В .env.example указана необходимая для работы с ним конфигурация. Токен оставить без изменений. Ограничение при работе через него - 100 запросов. При тестировании данный сервис не используется.
